香港政府直接令到香港人更憎恨中國政府同大陸人

[member]sor 1999純粹分享我既個人感受

其實香港人一直對大陸既討厭 來自於佢地既文化同行為
大陸人既行為係全世界人眼中都受盡歧視 呢樣係無可否認
我嘅意思並唔係話香港人特別高尚 但我相信係教育同文化方面 絕對唔會比佢哋低！

一國兩制一直都係值得令香港人驕傲嘅事，因為我哋嘅制度同法律同中國唔一樣
代表香港人絕對有佢哋嘅人權同自由！

中國政府應該都覺得香港人太自由，我哋嘅教育制度同文化相比起其他中國澳門地方遠遠唔同
正正係我哋嘅教育由細到大培養出我哋呢一種獨有嘅思維！中國政府依家就係想沒收我哋呢一種思維，而佢只能夠做到嘅就係由政府入手。更改教育課程 ，取消一國兩制等等去同化香港人同你地嘅下一代。

首先，香港嘅住屋問題嚴重不足 係呢一方面大家通常都會講好多大陸人新移民都好快上到公屋
偏偏香港人就要等10年都未必等到！大陸富豪又通通係香港買物業買到樓價全部升高哂
如果大陸人真係咁愛國 又或者大陸福利真係講到咁好
點解大陸人仲要爭住攞香港身分證？

亦都衍生一個問題，班政府高官如果真係咁奶共 點解晤係全家都拎特區護照？

政府成日討論高鐵同港珠澳大橋等等同內地合作既工程需要超支幾百億，但係佢哋啲工程完成之後大家都有目共睹！
根本呢個價錢整樣咁嘅垃圾出嚟就唔合理！
同埋香港市民真係有同你地講過我哋有需要咩？根本你哋喺度搶緊納稅人嘅錢 奉獻比中國政府同貪官

平時星期日香港人想放下假去下尖沙咀同旺角，見到嘅大部份都係講國語又拖住行李喼嘅大媽
平日搭火車返工全部又係呢啲人，眼中見到嘅都係一堆堆冇文化既「大陸人」。有時連放假想抖下氣嘅時間都冇

中國如果真係要將香港同大陸磨合，呢件事根本會好多人犧牲。首先大部份香港人根本就唔接受大陸人嗰套，同埋香港人對大陸同中國政府已經產生咗唔少仇恨心 （就以上論點）。犧牲嘅不單只係人力物力，你哋嘅下一代同你現在所擁有嘅分分鐘全部無哂！你仲想有西洋菜街？西洋南路就有你份

如果你認為香港將來會點 與你無關 你可以離開呢個post對唔住 浪費你幾分鐘
但你唔想有朝一日你見到既香港係無言論自由，下一代全部講普通話 廣東話完全消失

請你地好好考慮。

中國的法律不視人命為可貴, 所以有罪假定

作為香港人 只希望大家仲有希望